<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>autorizacao-para-atos-de-filial-de-sociedade-empresaria-estrangeira</id>
    <dbId>1534</dbId>
    <nome>**Autorização para atos de filial de sociedade empresária estrangeira**</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>A sociedade empresária estrangeira que desejar estabelecer-se no Brasil, por intermédio de filial, sucursal, agência ou estabelecimento deve requerer autorização prévia ao Governo Federal. Para tanto, deverá observar as disposições do art. 1.134 do Código Civil e art. 2º e seguintes da Instrução Normativa DREI nº 7, de 5 de dezembro de 2013.
A autorização prévia ocorre por intermédio do Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração (DREI), órgão integrante da Secretaria de Governo Digital da Secretaria Especial de Desburocratização, Gestão e Governo Digital do Ministério da Economia.
Somente após a obtenção da referida autorização é que a sociedade empresária estrangeira procederá ao registro de sua filial, sucursal, agência ou estabelecimento perante a Junta Comercial.
Cumpre destacar ainda, que para produzir efeitos no território brasileiro, qualquer alteração que a sociedade empresária estrangeira autorizada a funcionar no País faça no seu contrato ou estatuto, inclusive o cancelamento da autorização, dependerá de aprovação do Governo Federal.
Após obtida a autorização de funcionamento, a sociedade estrangeira pode nacionalizar-se, ou seja, transferir sua sede para o Brasil. Neste caso, também se faz necessária a autorização prévia do Governo Federal.
Para acessar o Manual que descreve as normas e procedimentos que devem ser observados nos pedidos de autorização para instalação de filial, agência, sucursal ou estabelecimento no Brasil por sociedade empresária estrangeira, bem como alterações, cancelamento e nacionalização, clique aqui (manual atualizado).

**Observação**: Todos os documentos oriundos do exterior devem ser apresentados legalizados pela autoridade consular brasileira ou apostilados. 
Com os documentos originais, devem ser apresentadas as respectivas traduções feitas por tradutor público oficial matriculado em qualquer Junta Comercial brasileira.</descricao>
    <contato>Para mais informações ou dúvidas sobre este serviço, entre em contato:

E-mail: drei@mdic.gov.br
Tel: (61) 2020-2302

Este é um serviço do Ministério da Economia (ME) e atende ao Decreto n° 9.094, de 17 de julho de 2017.</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1352">
            <tipo>**Qualquer empresa ou sociedade empresária estrangeira que desejar estabelecer-se no Brasil, por intermédio de filial, sucursal, agência ou estabelecimento.**

Para realizar a solicitação, a sociedade deve nomear um representante legal no Brasil. Esta pessoa pode ser brasileiro ou estrangeiro, contudo, deverá possuir domicílio e residência no Brasil.</tipo>
            <requisitos>Possuir domicílio e residência no Brasil.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1351">
            <tipo>O representante legal da sociedade estrangeira no Brasil, poderá nomear um advogado ou terceiro para realizar a solicitação do pedido no Portal de Serviços.</tipo>
            <requisitos>Possuir procuração para realizar a solicitação.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3026">
            <titulo>**Solicitar autorização para instalação e funcionamento**</titulo>
            <descricao>A sociedade empresária estrangeira que desejar estabelecer-se no Brasil, por intermédio de filial, sucursal, agência ou estabelecimento deverá preencher o formulário no Portal de Serviços do Governo Federal e realizar o *upload* dos documentos digitalizados (em formato pdf).</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2538">- Ato de deliberação da sociedade estrangeira;
- Inteiro teor do contrato ou estatuto;
- Lista de sócios ou acionistas, com os nomes, profissões, domicílios e número de cotas ou de ações, salvo quando, em decorrência da legislação aplicável no país de origem, for impossível cumprir tal exigência;
- Prova de achar-se a sociedade constituída conforme a lei do seu país;</item>
                    <item id="2539">- Ato de deliberação sobre a nomeação do representante no Brasil, acompanhado da procuração que lhe dá poderes para aceitar as condições em que é dada a autorização e plenos poderes para tratar de quaisquer questões e resolvê-las definitivamente, podendo ser demandado e receber citação pela sociedade;
- Declaração do representante no Brasil de que aceita as condições em que for dada a autorização para instalação e funcionamento pelo Governo Federal;
- Último balanço;</item>
                    <item id="2540">- Guia de recolhimento do preço do serviço (DARF, código 6621, valor R$ 240,00);
- Procuração ao solicitante (na hipótese de ter sido nomeado advogado ou terceiro pelo representante legal para realizar a solicitação); e
- Declaração de autenticidade (declaração firmada pelo representante legal de que todos os documentos digitalizados e anexados são autênticos e condizem com o original).</item>
                    <item id="2541">**Observação:**
- As orientações para preenchimento e impressão do DARF estão disponíveis [aqui] (http://receita.economia.gov.br/orientacao/tributaria/pagamentos-e-parcelamentos/darf-impressao-para-preenchimento-manual-1/darf-impressao-para-preenchimento-manual).
- As orientações gerais e os modelos de declarações estão disponíveis nas páginas xxx do Manual, disponível aqui (manual atualizado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3258" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3027">
            <titulo>**Acompanhar a análise**</titulo>
            <descricao>O DREI procederá a análise da documentação e encaminhará os autos para apreciação da autoridade competente. O solicitante pode acompanhar a etapa do processo, via Portal de Serviços.
No caso de exigência, serão elucidados os documentos faltantes via Portal de Serviços, os quais deverão ser apresentados no prazo de até 60 (sessenta) dias, contados  do  dia  subsequente  à  data  da  ciência  pela  sociedade empresária estrangeira interessada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2549">Na hipótese de exigência em algum dos anexos, faz-se necessário a substituição do documento inserido no Portal de Serviços.</item>
                    <item id="2550">Esclarecemos que caso a sociedade estrangeira produza um novo documento, substituindo de forma integral o documento em exigência, deverá realizar *upload* apenas do novo documento.
Contudo, se a sociedade estrangeira produzir um novo documento apenas retificando ou complementando o documento em exigência, deverá proceder a digitalização em arquivo único (documento originário juntamente com o novo retificado ou complementado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3259" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3028">
            <titulo>**Receber autorização**</titulo>
            <descricao>A autorização do pedido de instalação e funcionamento será publicada no Diário Oficial da União. 
Esta autorização, juntamente com os documentos necessários para arquivamento perante a Junta Comercial, serão autenticados digitalmente e disponibilizados via Portal de Serviços para *download*.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3260" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3029">
            <titulo>**Solicitar alteração**</titulo>
            <descricao>Necessita de aprovação do Poder Executivo qualquer alteração no contrato ou no estatuto da sociedade empresária estrangeira, em especial alterações de: endereço no exterior, objeto, denominação, sócios ou acionistas, membros da administração, fusão, incorporação, e cisão. 
As alterações que interfiram nos dados da filial da sociedade estrangeira, tais como aumento ou redução do capital social e alteração do objeto social, também necessitam de aprovação governamental.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2542">Preenchimento do formulário no Portal de Serviços e *upload* dos seguintes documentos digitalizados (em formato pdf):
- Ato de deliberação da sociedade estrangeira;
- Guia de recolhimento do preço do serviço (DARF, código 6621, valor R$ 160,00).
- Procuração ao solicitante; e
- Declaração de autenticidade.</item>
                    <item id="2543">Quando a alteração for no contrato ou estatuto social, deverá ser apresentado:
- Contrato ou estatuto social atualizado.</item>
                    <item id="2544">**Observação:**
- As orientações para preenchimento e impressão do DARF estão disponíveis [aqui] (http://receita.economia.gov.br/orientacao/tributaria/pagamentos-e-parcelamentos/darf-impressao-para-preenchimento-manual-1/darf-impressao-para-preenchimento-manual).
- As orientações e modelo de declaração estão disponíveis nas páginas xxx do Manual, disponível aqui (manual atualizado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3261" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3030">
            <titulo>**Acompanhar a análise**</titulo>
            <descricao>O DREI procederá a análise da documentação e encaminhará os autos para apreciação da autoridade competente. O solicitante pode acompanhar a etapa do processo, via Portal de Serviços
No caso de exigência, serão elucidados os documentos faltantes via Portal de Serviços, os quais deverão ser apresentados no prazo de até 60 (sessenta) dias, contados  do  dia  subsequente  à  data  da  ciência  pela  sociedade empresária estrangeira interessada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2551">Na hipótese de exigência em algum dos anexos, faz-se necessário a substituição do documento inserido no Portal de Serviços.</item>
                    <item id="2552">Esclarecemos que caso a sociedade estrangeira produza um novo documento, substituindo de forma integral o documento colocado em exigência, deverá realizar *upload* apenas do novo documento.
Contudo, se a sociedade estrangeira produzir um novo documento apenas retificando ou complementando o documento em exigência, deverá proceder a digitalização em arquivo único (documento originário juntamente com o novo retificado ou complementado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3262" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3031">
            <titulo>**Receber resultado da solicitação de alteração**</titulo>
            <descricao>A autorização da alteração será publicada no Diário Oficial da União. 
Esta autorização, juntamente com os documentos necessários para arquivamento perante a Junta Comercial, serão autenticados digitalmente e disponibilizados via Portal de Serviços para *download*.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2558">http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3263" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3032">
            <titulo>**Solicitar cancelamento**</titulo>
            <descricao>A sociedade estrangeira que decidir pelo cancelamento da autorização de instalação e funcionamento do estabelecimento, para produzir efeitos no território nacional, deverá solicitar aprovação prévia do Governo Federal.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2545">Preenchimento do formulário no Portal de Serviços e *upload* dos seguintes documentos digitalizados (em formato pdf):
- Ato de deliberação da sociedade estrangeira;
- Guia de recolhimento do preço do serviço (DARF, código 6621, valor R$ 160,00).
- Procuração ao solicitante; e
- Declaração de autenticidade.</item>
                    <item id="2546">**Observação:**
- As orientações para preenchimento e impressão do DARF estão disponíveis [aqui] (http://receita.economia.gov.br/orientacao/tributaria/pagamentos-e-parcelamentos/darf-impressao-para-preenchimento-manual-1/darf-impressao-para-preenchimento-manual).
- As orientações e modelo de declaração estão disponíveis nas páginas xxx do Manual, disponível aqui (manual atualizado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3264" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3033">
            <titulo>**Acompanhar a análise**</titulo>
            <descricao>O DREI procederá a análise da documentação e encaminhará os autos para apreciação da autoridade competente. O solicitante pode acompanhar a etapa do processo, via Portal de Serviços
No caso de exigência, serão elucidados os documentos faltantes via Portal de Serviços, os quais deverão ser apresentados no prazo de até 60 (sessenta) dias, contados  do  dia  subsequente  à  data  da  ciência  pela  sociedade empresária estrangeira interessada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2553">Na hipótese de exigência em algum dos anexos, faz-se necessário a substituição do documento inserido no Portal de Serviços.
Assim, caso a sociedade estrangeira produza um novo documento, substituindo de forma integral o documento colocado em exigência, deverá realizar *upload* apenas do novo documento.</item>
                    <item id="2554">Contudo, se a sociedade estrangeira produzir um novo documento apenas retificando ou complementando o documento em exigência, deverá proceder a digitalização em arquivo único (documento originário juntamente com o novo retificado ou complementado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3265" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3034">
            <titulo>**Receber resultado da solicitação de cancelamento**</titulo>
            <descricao>A autorização do cancelamento será publicada no Diário Oficial da União. 
Esta autorização, juntamente com os documentos necessários para arquivamento perante a Junta Comercial, serão autenticados digitalmente e disponibilizados via Portal de Serviços para *download*.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3266" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3035">
            <titulo>**Solicitar nacionalização**</titulo>
            <descricao>A nacionalização da sociedade estrangeira ocorre quando esta decide transferir sua sede para o Brasil. Neste caso, a sociedade estrangeira já deverá ter obtido autorização para instalação e funcionamento de filial, sucursal, agência ou estabelecimento no Brasil.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2547">Preenchimento do formulário no Portal de Serviços e *upload* dos seguintes documentos digitalizados (em formato pdf):
- Ato de deliberação sobre a nacionalização;
- Prova da realização do capital, na forma declarada no contrato ou estatuto;
- Declaração do representante no Brasil de que aceita as condições em que for dada a autorização de nacionalização pelo Governo Federal;
- Guia de recolhimento do preço do serviço (DARF, código 6621, valor R$ 175,00);</item>
                    <item id="2548">- Procuração ao solicitante; e
- Declaração de autenticidade.</item>
                    <item id="2557">*Observação:*
- As orientações para preenchimento e impressão do DARF estão disponíveis [aqui] (http://receita.economia.gov.br/orientacao/tributaria/pagamentos-e-parcelamentos/darf-impressao-para-preenchimento-manual-1/darf-impressao-para-preenchimento-manual).
- As orientações e modelo de declaração estão disponíveis nas páginas xxx do Manual, disponível aqui (manual atualizado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3267" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3036">
            <titulo>**Acompanhar a análise**</titulo>
            <descricao>O DREI procederá a análise da documentação e encaminhará os autos para apreciação da autoridade competente. O solicitante pode acompanhar a etapa do processo, via Portal de Serviços
No caso de exigência, serão elucidados os documentos faltantes via Portal de Serviços, os quais deverão ser apresentados no prazo de até 60 (sessenta) dias, contados  do  dia  subsequente  à  data  da  ciência  pela  sociedade empresária estrangeira interessada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2555">Na hipótese de exigência em algum dos anexos, faz-se necessário a substituição do documento inserido no Portal de Serviços.
Assim, caso a sociedade estrangeira produza um novo documento, substituindo de forma integral o documento colocado em exigência, deverá realizar *upload* apenas do novo documento.</item>
                    <item id="2556">Contudo, se a sociedade estrangeira produzir um novo documento apenas retificando ou complementando o documento em exigência, deverá proceder a digitalização em arquivo único (documento originário juntamente com o novo retificado ou complementado).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3268" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3037">
            <titulo>**Receber resultado da solicitação de nacionalização**</titulo>
            <descricao>A autorização para a nacionalização será publicada no Diário Oficial da União. 
Esta autorização, juntamente com os documentos necessários para arquivamento perante a Junta Comercial, serão autenticados digitalmente e disponibilizados via Portal de Serviços para *download*.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3269" tipo="web-preencher">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=1534</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162" dbId="37530">
        <nomeOrgao>Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços (MDIC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="3114">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3115">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comércio e Serviços</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="4020">nacionalização</item>
        <item id="4021">filial</item>
        <item id="4022">empresa estrangeira</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="981">- Instrução Normativa DREI nº 7, de 5 de fevereiro de 2013;
- Manuais para Sociedade Estrangeira (disponíveis em português, inglês e espanhol).
- [Código Civil](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/LEIS/2002/L10406.htm) (artigos 1.134, 1.139 e 1.141);
- [Lei nº 8.934](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/LEIS/L8934.htm), de 18 de novembro de 1994 (artigos 4º, inciso X e 32, inciso II, alínea “c”);
- [Decreto nº 1.800](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/D1800.htm), de 30 de janeiro de 1</item>
    </legislacoes>
</servico>
