<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>cadastro-de-prestadoras-do-pat</id>
    <dbId>1538</dbId>
    <nome>Cadastro de Prestadoras do PAT</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>As empresas prestadoras de serviço de alimentação coletiva que desejam ter o registro no PAT devem encaminhar a documentação exigida, por estabelecimento; além disso, a prestadora deve possuir no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas – CNPJ, do Ministério da Fazenda, o código de classificação nacional de atividades econômicas - CNAE n° 82.99-7-02 (emissão de vales-alimentação, vales-transporte e similares); após o envio da documentação, é realizada a análise e, se a requerente preencher os requisitos, é a ela enviado um ofício por meio do qual é comunicado o seu registro no PAT, juntamente com uma lista de verificação  da documentação necessária, abaixo elencada.</descricao>
    <contato>pat@mte.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1361">
            <tipo>Pessoa jurídica</tipo>
            <requisitos>Possuir no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas – CNPJ, do Ministério da Fazenda, o código de classificação nacional de atividades econômicas - CNAE n° 82.99-7-02 (emissão de vales-alimentação, vales-transporte e similares).</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3080">
            <titulo>Envio de documentação pelo solicitante</titulo>
            <descricao>As empresas prestadoras de serviço de alimentação coletiva que desejam ter o registro no PAT encaminham a documentação necessária .</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2629">I – preenchimento do requerimento disponível em http://www.trabalho.gov.br/pat, no link: Como se cadastrar no PAT e Empresas Prestadoras de Serviços de Alimentação Coletiva; 
II – ficha de registro no PAT devidamente preenchida, conforme modelo disponível em http://www.trabalho.gov.br/pat, no link: Como se cadastrar no PAT e empresas prestadoras de serviços de alimentação coletiva;</item>
                    <item id="2630">III – cópia do contrato social da empresa; 
IV – comprovante da existência de vínculo empregatício ou contratual com o profissional nutricionista indicado como responsável técnico pelo PAT, e indicação do número do seu registro no Programa; 
V – indicação da abrangência territorial de utilização do documento de legitimação;</item>
                    <item id="2631">VI – declaração de que a empresa tem ou não filial que comercializará documento de legitimação. Caso positivo, apresentar a documentação do(s) respectivo(s) nutricionista(s) solicitada no item V;</item>
                    <item id="2632">- Modelo do documento de legitimação: (verso)

Nome, endereço e CNPJ da prestadora de serviços de alimentação coletiva; 
A expressão “válido somente para aquisição de gêneros alimentícios” se o documento de legitimação for alimentação- convênio; 
A expressão “válido somente para pagamento de refeições” se o documento de legitimação for refeição- convênio.</item>
                    <item id="2633">VII – identificação do mecanismo de segurança do documento de legitimação. 

OBSERVAÇÃO: Somente serão deferidos os pedidos de registro dos estabelecimentos que indiquem no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas – CNPJ, do Ministério da Fazenda, o código de classificação nacional de atividades econômicas - CNAE n° 82.99-7- 02 (emissão de vales-alimentação, vales-transporte e similares).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3312" tipo="web">
                        <descricao>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codserv=1538</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3081">
            <titulo>Análise da documentação</titulo>
            <descricao>A documentação será analisada para verificar se todos os documentos exigidos foram enviados pelo solicitante.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3313" tipo="web">
                        <descricao>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codserv=1538</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3082">
            <titulo>Resposta ao solicitante</titulo>
            <descricao>Após a análise da documentação é enviado ofício ao solicitante por meio do qual é comunicado o deferimento/indeferimento de seu registro no PAT, juntamente com uma lista de verificação da documentação apresentada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2634">Lista de verificação, ofício e comprovante de registro no PAT</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3314" tipo="web">
                        <descricao>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codserv=1538</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844" dbId="37546">
        <nomeOrgao>Ministério do Trabalho  (MTB)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3124">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="4040">Cadastro</item>
        <item id="4041">Prestadora</item>
        <item id="4042">PAT</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="987">Lei nº 6.321, de 14 de abril de 1976;
Decreto nº 5, de 14 de janeiro de 1991;
Portaria Interministerial nº 05, de 30 de novembro de 1999;
Portaria SIT/DSST nº 03, de 1º de março de 2002.</item>
    </legislacoes>
</servico>
