<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>cvi-da-jordana</id>
    <dbId>1105</dbId>
    <nome>CVI DA JORDANA</nome>
    <sigla>CVI</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="932">CVI</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O trânsito de cães e gatos entre países exige documento emitido pela autoridade veterinária do país de origem e aceito pelos países de destino que ateste as condições e o histórico de saúde do animal de estimação, bem como o atendimento às exigências sanitárias do país de destino. No Brasil, o documento utilizado para essa finalidade é o CVI (Certificado Veterinário Internacional), que é expedido por Auditores Fiscais Federais Agropecuários – Médicos Veterinários - das unidades de Vigilância Agropecuária Internacional (Vigiagro), vinculadas à Secretaria de Defesa Agropecuária (SDA) do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA). Cada país tem requisitos específicos para autorizar o ingresso de cães e gatos no seu território. Com a automação desse processo, agora é possível a emissão online do Certificado Veterinário Internacional, com assinatura digital do Auditor Fiscal Federal Agropecuário, ou seja, sem a necessidade de deslocamento para solicitar e receber o documento. De início, a solicitação pode ser feita por meio digital se a viagem for para os Estados Unidos e em breve será expandida para outros países.


Cada país tem requisitos específicos para autorizar o ingresso de cães e gatos no seu território.


Com a automação desse processo o objetivo é a geração digital do Certificado Veterinário Internacional, com assinatura digital pelo Auditor Fiscal Federal responsável.


A solicitação pode ser feita por meio digital se a viagem for para os Estados Unidos. O CVI para os demais países continua sendo emitido de forma presencial.


Para obter mais detalhes sobre o funcionamento do e-CVI, consulte o Manual de Acesso do e-CVI EUA. e veja o vídeo abaixo:</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://servicos.nuvem.gov.br/editar/visualizar/servico/cvi-da-jordana</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="863">
            <tipo>Cidadão</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2183">
            <titulo>Solicitar</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2249" tipo="web">
                        <descricao>clique em solicitar</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2184">
            <titulo>Análise</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2250" tipo="web">
                        <descricao>clique em solicitar</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2185">
            <titulo>Certificado</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2251" tipo="web">
                        <descricao>clique em solicitar</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2458">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Abastecimento</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2570">CVI</item>
        <item id="2571">CVI</item>
        <item id="2572">CVI</item>
    </palavras-chave>
</servico>
