<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-o-certificado-internacional-de-vacinacao-e-profilaxia-modelo-novo</id>
    <dbId>1295</dbId>
    <nome>Obter o Certificado Internacional de Vacinação e Profilaxia (modelo novo)</nome>
    <sigla>CIVP</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1197">Certificado Internacional de Vacinação</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Certificado Internacional de Vacinação ou Profilaxia (CIVP), emitido pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), é um documento que comprova a vacinação contra doenças, bem como outros métodos profiláticos (medidas para prevenir ou atenuar doenças). O CIVP é exigido por alguns países como condição para a entrada de um viajante. A possibilidade de exigência do CIVP é prevista no Regulamento Sanitário Internacional (RSI).</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://mpdg-trn-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1205">
            <tipo>Brasileiros e estrangeiros vacinados no Brasil e que irão viajar para fora do país.</tipo>
            <requisitos>A lista dos países que exigem o Certificado Internacional de Vacinação ou Profilaxia está disponível no &lt;a href="http://www.who.int/ith/en/" target="_blank"&gt;site da OMS&lt;/a&gt;.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="7" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2790">
            <titulo>Tomar a vacina exigida</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2335">Cartão de vacinação&lt;/div&gt;&lt;div class="etapa markdown"&gt;&lt;div style="text-align:justify"&gt;</item>
                    <item id="2336">&lt;br&gt;
b&gt;E se eu me vacinar com menos de 10 dias de antecedência da viagem?&lt;/b&gt;</item>
                    <item id="2337">O CIVP pode ser emitido no mesmo dia em que a vacina contra a febre amarela for aplicada, porém, no campo de validade do certificado, serão contados dez dias a partir da data de aplicação da vacina e o CIVP só é considerado válido após esse prazo. Assim, é fundamental que o interessado não deixe para se vacinar na última hora.
&lt;br&gt;
&lt;b&gt;É importante lembrar que quem já foi vacinado pelo menos uma vez na vida contra a febre amarela não precisa mais tomar a vacina.&lt;/b&gt;</item>
                    <item id="2338">&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Casos em que a vacinação ou a profilaxia é contraindicada&lt;/b&gt;</item>
                    <item id="2339">Para os casos em que a vacinação ou a profilaxia for contraindicada, o viajante deverá apresentar um Atestado Médico de Isenção de Vacinação, escrito em inglês ou francês. A Anvisa dispõe de um  &lt;a href="http://portal.anvisa.gov.br/documents/375992/0/CIIV/2b57e4f5-80ae-44d8-b406-484762d114d6" target="_blank"&gt;modelo de atestado de isenção&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;</item>
                    <item id="2340">O atestado pode ser apresentado em outro modelo de formulário, desde que contenha as mesmas informações. Esse modelo deve ser preenchido pelo médico do próprio viajante, contraindicando a vacina. O Regulamento Sanitário Internacional estabelece que as autoridades de saúde do país de destino devam considerar o documento que comprova a contraindicação. No entanto, medidas de controle adicionais poderão ser aplicadas.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="etapa"&gt;
&lt;br&gt;</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2981" tipo="presencial">
                        <descricao>O usuário pode obter a vacina gratuitamente em uma unidade de saúde do Sistema Único de Saúde (SUS) ou deve procurar algum dos serviços de vacinação privados para se vacinar</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2791">
            <titulo>Realizar o cadastro no site da Anvisa:</titulo>
            <descricao>Clique em “cadastrar viajante” e preencha as informações solicitadas.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2982" tipo="web">
                        <descricao>https://viajante.anvisa.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2792">
            <titulo>Comparecer a uma unidade de saúde credenciada para emissão do CIVP.</titulo>
            <descricao>É imprescindível a presença física do usuário na unidade emissora do CIVP para obter o documento, uma vez que a emissão está condicionada à assinatura do viajante, conforme previsto na Resolução da Diretoria Colegiada da Anvisa - RDC 21/2008 (inciso III do art. 1º do Anexo II).</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2341">Para atendimento presencial, o usuário deve ter em mãos:

Documento de identificação original com foto: Carteira de Identidade (RG), Passaporte ou Carteira de Motorista (CNH) válida, entre outros.</item>
                    <item id="2342">Comprovante nacional de vacinação preenchido corretamente com a data de aplicação da vacina, nome do fabricante da vacina e lote da vacina, assinatura do profissional que realizou a aplicação e identificação da unidade de saúde onde o usuário foi vacinado.</item>
                    <item id="2343">Em caso de extravio do comprovante nacional de vacinação, o interessado deverá dirigir-se ao serviço de saúde onde tomou a vacina e solicitar a segunda via do documento. Alguns municípios utilizam o Sistema de Informação do Programa Nacional de Imunização (SI-PNI). Nesse caso, o cidadão pode obter um novo cartão atualizado com todo o histórico de vacinação.
&lt;br&gt;</item>
                </default>
                <caso id="537" descricao="Menores de 18 anos">
                    <documento>
                        <id>1996</id>
                        <descricao>Não é necessária a presença da criança ou do adolescente menor de 18 anos quando seus pais ou responsáveis solicitarem a emissão do seu CIVP nas unidades emissoras. Nesse caso, o pai, mãe ou tutor assinará o CIVP pelo menor, recomendando-se que seja a mesma pessoa que assinou o passaporte do menor de idade. Caso o menor já assine, ele deverá comparecer à unidade emissora para assinar o certificado.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>1997</id>
                        <descricao>A apresentação da certidão de nascimento é aceita para menores de 18 anos.
Crianças a partir de nove meses já precisam da vacina e do certificado para viajar para países que exigem o CIVP.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="538" descricao="População indígena">
                    <documento>
                        <id>2002</id>
                        <descricao>Vale ressaltar que a população indígena que não possui documentação está dispensada da apresentação de documento de identidade.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2983" tipo="presencial">
                        <descricao>b)	Caso o viajante tenha viagem próxima marcada para área que exija o CIVP e a unidade de saúde não possua horário disponível para agendamento, o viajante poderá entrar em contato com a unidade para verificar a possibilidade de encaixe.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2984" tipo="presencial">
                        <descricao>Verifique no &lt;a href="http://portal.anvisa.gov.br/civp/unidades-emissoras" target="_blank"&gt;site da Anvisa&lt;/a&gt; se a Unidade de Saúde local ou credenciada pela Agência realiza o agendamento.
a)	Caso a unidade não realize o agendamento, o viajante poderá se dirigir diretamente à unidade, de acordo com o horário de funcionamento disponibilizado no site.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2927">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Ambiente e saúde</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="3588">CIVP</item>
        <item id="3589">ANVISA</item>
        <item id="3590">Vacina</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="925">RDC nº 21 de 31/03/2008, inciso III do Art. 1º do Anexo II</item>
        <item id="926">&lt;br&gt;
&lt;h3&gt;&lt;b&gt; EMISSÃO DIGITAL DO CIVP&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="color:red"&gt;&lt;b&gt;ESSA SOLICITAÇÃO DEVERÁ SER REALIZADA APENAS POR SERVIDORES DA ANVISA E CIDADÃOS BRASILIEROS QUE SE ENCONTRAM NO EXTERIOR&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;</item>
        <item id="927">&lt;style&gt;
.button{margin:2px;width:210px;height:50px;background-color:#06acff;color:white;font-size:110%;border:none;font-family:Tahoma;padding:5px;border-radius:15px;cursor:pointer}
&lt;/style&gt;
&lt;div style="text-align:center;float:center"&gt;&lt;a href="https://servicos.nuvem.gov.br/pagina-tematica/civp-digital"&gt;&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;CIVP Digital&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</item>
    </legislacoes>
</servico>
