<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-certidao-de-pertencimento-a-comunidade-remanescente-de-quilombo</id>
    <dbId>1484</dbId>
    <nome>Obter Certidão de Pertencimento a Comunidade Remanescente de Quilombo</nome>
    <sigla>FCP-A03</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1296">Bolsa Permanência Quilombola</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Bolsa Permanência é um auxílio financeiro que tem por finalidade minimizar as desigualdades sociais e contribuir para a permanência e a diplomação dos estudantes de graduação em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Seu valor, estabelecido pelo Ministério da Educação, é equivalente ao praticado na política federal de concessão de bolsas de iniciação científica atualmente de R$ 400,00 (quatrocentos reais). Para os estudantes indígenas e quilombolas, será garantido um valor diferenciado, igual a pelo menos o dobro da bolsa paga aos demais estudantes, em razão de suas especificidades com relação à organização social de suas comunidades, condição geográfica, costumes, línguas, crenças e tradições, amparadas ela Constituição Federal.
Estudantes indígenas e quilombolas matriculados em cursos de licenciaturas interculturais para formação de professores fazem jus, durante os períodos de atividades pedagógicas formativas na IFES, a bolsa de permanência até o limite máximo de seis meses.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1299">
            <tipo>Estudantes de instituição federal de ensino superior</tipo>
            <requisitos>Poderá receber a Bolsa Permanência o estudante que cumprir, cumulativamente, as seguintes condições:
I – Pertencer a uma comunidade remanescente de quilombo certificada pela Fundação Cultural Palmares;
II – Possuir renda familiar per capita não superior a um 1,5 salário-mínimo;
II – Estar matriculado em cursos de graduação com carga horária média superior ou igual a cinco horas diárias;
III – Não ultrapassar dois semestres do tempo regulamentar do curso de graduação em que estiver matriculado para se diplomar;
IV – Ter assinado Termo de Compromisso;
V – Ter seu cadastro devidamente aprovado e mensalmente homologado pela Instituição Federal de Ensino Superior no âmbito do sistema de informação do programa.
Além disso, o Programa prioriza os indígenas e quilombolas, que, independente da carga horária dos cursos nos quais estão matriculados, poderão receber o recurso.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2947">
            <titulo>Solicitação</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2483">I - Declaração onde o aluno auto define-se como quilombola;
II - Declaração de sua comunidade informando que o aluno é quilombola pertencente a sua comunidade e assinada por 3 (três) lideranças da comunidade ligadas à associação da comunidade;
III - Cópia do RG e CPF.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3157" tipo="presencial">
                        <descricao>Fundação Cultural Palmares - Setor Comercial Sul - SCS Quadra 02, Bloco C, nº 256 - Ed. Toufic - CEP 70.302-000 - Brasília - DF ou em uma das suas Representações Regionais</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3158" tipo="telefone">
                        <descricao>(61) 3424-0101 / 0145</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3159" tipo="e-mail">
                        <descricao>dpa@palmares.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1782" dbId="34302">
        <nomeOrgao>Fundação Cultural Palmares (FCP)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="3049">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Educação superior</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="3859">Bolsa Permanência</item>
        <item id="3860">Palmares</item>
        <item id="3861">Certidão</item>
    </palavras-chave>
</servico>
