<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>participar-em-feiras-internacionais-de-agronegocios</id>
    <dbId>1004</dbId>
    <nome>Participar em feiras internacionais de Agronegócios</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA) em parceria com o Ministério das Relações Exteriores (MRE) organizam a mais de uma década a participação brasileira em feiras internacionais voltadas ao setor de alimentos e bebidas. Através do Pavilhão Brasil, fornecendo infraestrutura necessária para que as empresas brasileiras tenham a oportunidade de promover seus produtos e a realização de novos negócios, como também para a abertura de novos mercados para o agronegócio brasileiro, contribuindo assim para o aumento e diversificação das exportações nacionais.    
O MAPA disponibiliza anualmente o [calendário das feiras internacionais nas quais pretende participar](www.agricultura.gov.br/assuntos/relacoes-internacionais/eventos-internacionais/feiras-internacionais), com informações específicas sobre cada evento.       

&amp;nbsp;       
   
__Termos e Condições de Participação__      

&amp;nbsp;       

A organização do Pavilhão Brasil (MAPA/MRE) compete o fornecimento, sem ônus para os expositores, dos seguintes itens de infraestrutura e serviços de apoio: 
¨ Contratação do espaço, projeto, montagem do estande, bem como a elaboração e impressão das artes de comunicação visual;    

¨ Locação de mobiliário básico dos estandes, utensílios e equipamentos de utilização coletiva;     

¨ Contratação de pessoal de cozinha (Chef, Assistente de Cozinha, Barman e Garçom) para a preparação e distribuição de degustações dos produtos promovidos;     

¨ Manutenção do estande (limpeza, eletricidade, água, etc.);    

¨ Elaboração e impressão do catálogo oficial de expositores do pavilhão e cadastro no diretório geral de expositores do evento; e    

¨ Contratação de recepcionistas bilingues para auxiliarem os expositores do Pavilhão Brasil.   

Às Empresas e/ou Entidades Setoriais selecionadas competem:    

¨ Arcarem com os custos e procedimentos referentes à participação de seus representantes de negócios (passagens aéreas, alimentação, hospedagem, procedimentos consulares, vacinação, seguro viagem e demais despesas pessoais);     

¨ Arcarem com os custos de logística para o envio de amostras de produtos e materiais promocionais impressos (folders, catálogos, revistas etc), lembrando que os postos diplomáticos brasileiros no exterior (Embaixadas, Consulados e Escritórios) não receberão ou armazenarão produtos dos expositores;     

¨ Tomarem ciência de que é vedada a exposição e/ou promoção de produtos diferentes dos indicados no Formulário de Inscrição;    

¨ Tomarem ciência de que é vedada a utilização de banners, cartazes, totens e outros tipos de peças publicitárias no Pavilhão Brasil;     

¨ Tomarem ciência de que é obrigatória a participação dos representantes na reunião de coordenação que antecede o evento; e     

¨ Tomarem ciência de que é recomendado o envio de ao menos 2 (dois) representantes para a feira.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://mpdg-trn-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="831">
            <tipo>Empresas e Entidades Setoriais (Associações, Cooperativas, Federações etc)</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="meses"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2117">
            <titulo>Inscrição no Processo Seletivo de Expositores Brasileiros</titulo>
            <descricao>Etapa destinada à Empresa ou Entidade Setorial para preencher o formulário de inscrição do processo seletivo de expositores para a feira que deseja participar, com dados relativos a atividade de exportação, participação em feiras internacionais, estratégias para o mercado alvo da feira e produtos que pretende promover.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1591">Formulário de inscrição</item>
                    <item id="1592">Logomarca em alta resolução (Mínimo de 3.000 megapixels)</item>
                    <item id="1593">Imagens dos produtos que deseja promover em alta resolução (Mínimo de 3.000 megapixels)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2165" tipo="web">
                        <descricao>http://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codServico=1004</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2118">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>O MAPA divulgará por meio de nota através do seu site oficial a lista das Empresas e/ou Entidades Setoriais selecionadas para participar como expositores do Pavilhão Brasil. 
O MAPA também enviará um e-mail com o resultado para todas as Empresas e/ou Entidades Setoriais que participaram do processo seletivo.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2167" tipo="e-mail">
                        <descricao>E-mail informado na inscrição</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2166" tipo="web">
                        <descricao>http://www.agricultura.gov.br/assuntos/relacoes-internacionais/eventos-internacionais</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2119">
            <titulo>Receber instruções de informações</titulo>
            <descricao>Etapa destinada aos servidores do MAPA e MRE repassarem instruções e informações relativas a participação brasileira na feira às Empresas e/ou Entidades Setoriais selecionadas.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2168" tipo="e-mail">
                        <descricao>E-mail informado na inscrição</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2386">Empresas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2387">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Cooperação Internacional</item>
        <item>Comercio externo</item>
        <item>Relações Diplomáticas</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2475">agropecuária</item>
        <item id="2476">feira</item>
        <item id="2477">inscrição</item>
    </palavras-chave>
</servico>
