<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>submeter-plano-de-trabalho-do-convenio-plurianual-do-sine-para-aprovacao</id>
    <dbId>1054</dbId>
    <nome>Submeter Plano de Trabalho do Convênio Plurianual do SINE para aprovação</nome>
    <sigla>SINE</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="902">Convênio Plurianual do SINE</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Rede SINE é composta por mais de 1.500 postos de atendimento e está presente em mais
de 1.200 municípios dos 26 estados brasileiros e no Distrito Federal. A gestão dos postos é
feita por 72 convênios firmados entre o Ministério do Trabalho e Previdência Social e todos os
estados brasileiros, o Distrito Federal e alguns municípios com mais de 200 mil habitantes.
Cabe à Coordenação Nacional do SINE, vinculada ao MTPS, realizar o acompanhamento de
execução de tais convênios.

 

Os recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhador são redistribuídos entre esses convenentes
para a execução dos Planos de Trabalho. Estes planos contêm o detalhamento das atividades
assumidas pelo convenente para a execução de serviços que visem à inserção de trabalhadores no mercado de trabalho.

 

Entre os serviços mais executados atualmente pelos postos de atendimento do Sistema
Nacional de Emprego, destacam-se:

 
* O atendimento e o encaminhamento de trabalhadores para entrevistas de emprego.
* A habilitação para o recebimento do seguro-desemprego.
* A orientação profissional e o encaminhamento para a qualificação profissional.
* A emissão de Carteira de Trabalho e Previdência Social.
* Ações de fomento ao empreendedorismo e à economia solidária e apoio
ao trabalhador autônomo.</descricao>
    <contato>Para mais informações ou dúvidas sobre este serviço, entre em contato:

(61) 2031-6580</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="799">
            <tipo>Convenente</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>Este é um serviço do Ministério do Trabalho (MTB) e atende ao Decreto n° 9.094, de 17 de julho de 2017.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2034">
            <titulo>Apresentar Plano de Trabalho</titulo>
            <descricao>A secretaria responsável (convenente) preenche o plano de trabalho, apresentando informações de sua rede de atendimento. O Plano será encaminhado para a área responsável do Ministério do Trabalho(Coordenação de Intermediação de Mão de Obra), para análise quanto às informações preenchidas.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1493">Documentação em comum para todos os casos
Plano de Trabalho
Número do CNPJ
Documentos do responsável do Convênio (documentos pessoais e termos de posse como secretário ou outra autoridade).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2057" tipo="presencial">
                        <descricao>Protocolo na Coordenação Geral do SINE - Esplanada dos Ministérios Bl. F Sede - 2º Andar-Sala 251 - CEP: 70059-900 - Brasília - DF</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2058" tipo="e-mail">
                        <descricao>gestao.convenios@mte.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2035">
            <titulo>Receber nota técnica</titulo>
            <descricao>Após análise será elaborada nota técnica, contendo as informações exaradas pela Coordenação de Intermediação de Mão de Obra, que será comunicada via sistema à Secretaria (convenente)</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2059" tipo="e-mail">
                        <descricao>gestao.convenios@mte.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2036">
            <titulo>Receber arquivo do Plano de Trabalho</titulo>
            <descricao>Após aprovadas as informações será gerado arquivo do plano de trabalho, que comporá o Sistema de Convenio do Governo Federal (SICONV), encarregado de liberação do recurso previamente estipulado.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2060" tipo="e-mail">
                        <descricao>gestao.convenios@mte.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844" dbId="37546">
        <nomeOrgao>Ministério do Trabalho  (MTB)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2331">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2332">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2333">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2383">SICONV</item>
        <item id="2384">Convênio Plurianual</item>
        <item id="2385">SINE</item>
    </palavras-chave>
</servico>
