<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>treinamento-viajar-para-outro-pais-com-seu-cao-ou-gato</id>
    <dbId>714</dbId>
    <nome>[Treinamento] - Viajar para outro país com seu cão ou gato</nome>
    <sigla>CVI</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="947">Emissão de Certificado Internacional para viagens internacionais com cães e gatos</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O trânsito de cães e gatos entre países exige documento emitido pela autoridade veterinária do país de origem e aceito pelos países de destino que atestem as condições e o histórico de saúde do animal de estimação bem como o atendimento às exigências sanitárias do país de destino. No Brasil, um dos documentos utilizados para essa finalidade é o CVI (Certificado Veterinário Internacional), que é expedido por Auditores Fiscais Federais Agropecuários das unidades de Vigilância Agropecuária Internacional (Vigiagro), vinculadas à Secretaria de Defesa Agropecuária (SDA) do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.

Cada país tem requisitos específicos para autorizar o ingresso de cães e gatos no seu território. 

Com a automação desse processo o objetivo é a geração digital do Certificado Veterinário Internacional, com assinatura digital pelo Auditor Fiscal Federal responsável.</descricao>
    <contato>vigiagro@agricultura.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>http://mpdg-trn-ps.lecom.com.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="892">
            <tipo>Qualquer cidadão</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>1</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2262">
            <titulo>Cadastrar a solicitação</titulo>
            <descricao>Etapa destinada ao cidadão que vai abrir sua solicitação de Certificado Veterinário Internacional. Nessa etapa o cidadão deve preencher o destino para o qual ele deseja enviar o animal e após isso serão solicitadas informações específicas e obrigatórias para o país de destino.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2340" tipo="web">
                        <descricao>http://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codServico=714</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2263">
            <titulo>Analisar o requerimento</titulo>
            <descricao>Após a solicitação feita pelo cidadão, o processo é destinado a um Auditor Fiscal Federal Agropecuário conforme que é responsável por analisar a solicitação e todos os documentos obrigatórios para então dar o seu parecer se poderá ser emitido ou não o Certificado Veterinário Internacional. O Auditor pode nessa etapa devolver ao cidadão solicitando mais informações ou correções.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2341" tipo="web-consultar">
                        <descricao>http://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codServico=714</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2264">
            <titulo>Emitir CVI</titulo>
            <descricao>Após a análise de todo o processo e documentos obrigatórios, o Auditor Fiscal Federal Agropecuário emite o Certificado Veterinário Internacional gerando um PDF que vai ser assinado digitalmente de modo a ter validade. Após emissão no sistema, o cidadão deverá imprimir o documento e apresenta-lo no dia da viagem.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2342" tipo="web-emitir">
                        <descricao>http://mpdg-hom-ps.lecom.com.br/processos/iniciar?codServico=714</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2505">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Transporte Aéreo</item>
        <item>Turismo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2654">veterinário</item>
        <item id="2655">certificado</item>
        <item id="2656">viagem</item>
        <item id="2657">cão</item>
        <item id="2658">gato</item>
        <item id="2659">CVI</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="710">Resolução MERCOSUL/GMC/RES. nº 52/12, de 05 de dezembro de 2012</item>
    </legislacoes>
</servico>
